{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng tuổi bị mụn nhọt", "question": "Thưa Bác sĩ!Bé nhà em được 5 tháng tuổi, bé uống sữa similac, tháng thứ 4 thì bé được tiêm ngừa tại trung tâm y tế phường được vài ngày thì bị nổi mụn nhọt ở cổ và đầu đi khám tại Nhi đồng I thì cho phẩu thuật 2 mụn nhọt đó. Khi bé được 5 tháng thì lại bị nổi tiếp 2 mụn nhọt ở đầu và vai của bé khi đi khám thì được bác sĩ cho uống thuốc 5 ngày  thì một mụn nhọt ở đầu sệp xuống, chỉ còn mụn nhọt ở vai cương lên nhiều và được bác sĩ cho uông tiếp 5 ngày thuốc đến nay bé uống được 1 ngày thì cũng bớt cương lên.Xin hỏi Bác sĩ!- Bé bị mụn nhọt như vậy hoài là do  đâu?- Bé bị mụn nhọt mà để lâu như vậy thì có bị gì không?- Bị mụn nhọt mà không phẩu thuật nặng mũ ra thì có ảnh hưởng gì đến sức khỏe bé không?Xin cám ơn Bác sĩ", "answer": ","}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm gan b", "question": "Chào bác sĩ.Con em khi đẻ ra do hết vacxin nên  không được tiêm phòng viêm gan B sau sinh. Tháng thứ 2 và tháng thứ 3 em đều cho con đi tiêm phòng mũi 5 trong 1. khi con được 3,5 tháng con em có bú bà cô bên chồng bị mắc viêm gan B. Vây xin cho em hỏi con em có nguy cơ mắc VGB không ạ?", "answer": ", ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không chịu ăn bột", "question": "con gai mình( gần 8 tháng, nặng 6kg4) tự dưng 1tự nhiên bé không chịu ăn bột nữabình thường mình cho bé ăn ngon lành nhưng bây giờ đưa muỗng bột đến miệng là la lên, khóc không ănmình thử cho bé ngồi lên xxe tập đi thì bé vừa chơi vừa ăn được vài muỗng là không chịu ăn nữa.có phải bé ham chơi nên lười ăn không?thời gian gần đây bé bú phải nằm võng mới bú chứ bé không chịu bế để bú bình. không biết vì lí do gì mà bé như thế?mình có thể cho bé ăn phơ mai và sữa chua dc ko?bây giờ bé đi ị khó hơn trước, rặn nhiều và khóc khi đi ị? Làm sao để bé đi tiêu dễ dàng hơn?", "answer": ",Thân mến,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bác sĩ giúp dùm tôi!", "question": "     Con tôi được 21 ngày tuổi, từ khi sinh ra mắt phải của bé cứ bị ghèn (có màu vàng) khi ít khi rất nhiều đến nổi không mở mắt được. Tôi có nghe mẹ tôi bảo là dùng sữa của mẹ bé nhỏ vào mắt cho cháu nhưng vẫn không thấy giảm. Bác sĩ chỉ giúp dùm tôi cách chữa trị cho bé.     Con tôi cũng thường vặn mình, mọi người bảo là do thiếu canxi nên tôi đã cho cháu uống OSTOCCAN (0,6g một gói) của Cty dược phẩm 3/2, thấy cháu đở vặn người nhưng lại xuất hiện hiện tượng gồng người, mỗi lần gồng người thì mặt và người bé đỏ lên như tôm luộc vậy. Bác sĩ cho tôi hỏi đây có phải là hiện tượng mình thường không.  Tôi xin chân thành cám ơn bác sĩ! Chúc bác sĩ là ban quản trị trang web năm mới sức khỏe và thành công!", "answer": "Chào anh Nam,,Hiện tượng vặn mình rất thường gặp ở trẻ dưới 3 tháng tuổi. Nếu bé vẫn bú, ngủ, lên cân bình thường thì không cần phải uống thêm canxi. Nhất là khi bé bú trên 500 mL sữa mỗi ngày thì không cần uống thêm canxi, chỉ cần uống thêm vitamin D để có thể hấp thu được lượng canxi trong sữa. Nếu bé bú trên 1000 mL sữa mỗi ngày thì cũng không cần uống vitamin D. Bé uống nhiều canxi sẽ bị bón và có thể nguyên nhân này làm bé gồng mình.,Bé của anh có thể bị nghẹt lệ đạo. Anh có thể day “lỗ ghèn” của bé (ở đuôi mắt trong) theo chiều kim đồng hồ, 10 cái mỗi lần, mỗi ngày 6 lần, sau đó nhỏ 2 giọt Natri Clorid 0,9%. Anh thử làm biện pháp này trong vòng 2 tuần, nếu không giảm thì phải đưa bé đến bệnh viện Mắt để thông lệ đạo. Anh nhớ rửa tay sạch trước khi làm và phải cắt móng tay ngắn khi làm biện pháp này.,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\n  Phòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng nhẹ cân", "question": "Chào bác sĩ,Con gái em hiện tại được 5 tháng và bé nặng 6,5kg, chiều dài bé 63cm (lúc sinh là 2,9kg, dài 54cm). Bé bú mẹ hoàn toàn và thỉnh thoảng có nút 1 ít sữa công thức nhưng không quá 30ml mỗi ngày từ tháng thứ 4 trở đi.Bé khỏe mạnh và phát triển thần kinh vận động đầy đủ như biết lật khi được 3 tháng 5 ngày, và hiện giờ có thể tự ngồi được, cũng biết đứng được thăng bằng chân thẳng khi mẹ giữ 2 tay bé. Bé cũng đã biết cắn ti mẹ khi được 4 tháng 15 ngày và nhìn chăm chú khi mọi người đang ăn.Vậy theo bác sĩ với cân nặng tăng chậm như bé nhà em thì em có nên cho bé ăn dặm sớm hay không hay em vẫn cứ để bé được bú mẹ cho đến khi tròn 6 tháng để hệ tiêu hóa bé phát triển toàn diện?", "answer": ","}
{"title": "Hỏi đáp: Be di ngoai nhu vay co binh thuong khong?", "question": "Chào Bác Sỹ!Bé nhà tôi đến nay đã 4 tháng 22 ngày nhưng vẫn đi ngoài phân nước và lợn cợn vẫn còn những cục vón sữa màu vàng ( hoa cà hoa cải ??) . Hiện nay cháu là 6kg5, tôi đã đi làm nên cho cháu uống thêm sữa ngoài ( trước đó bú sữa mẹ hoàn toàn cũng đi ngoài phân màu vàng, nước và còn một ít cục sữa vón giống như hiện nay) Vậy BS cho tôi hỏi hệ tiêu hóa của cháu có vấn đề gì không a? Tôi thấy những cháu khác đến tầm tuổi con tôi đều đi ngoài phân khuôn trong khi con tôi ngày đi tới 2 đến 3 lần loẹt xoẹt như vây. Người cháu nhão ko được săn chắc như những cháu khác. Tôi đi làm nên cho cháu bú dặm sữa ngoài giữa buổi còn lại là vẫn bú sữa mẹ. Bác sỹ cho hỏi khi nào thì tôi cho bé ăn dặm được, tôi thấy có một số sách báo có nói cho trẻ ăn sớm ( phải tròn 6 tháng) sẽ ảnh hưởng đến hệ tiêu hóa của cháu sau này. Vậy BS cho tôi hỏi thời điểm nào cho cháu ăn dặm là tốt nhất. Bắt đầu ăn dặm cho bé thì có nên dùng nước ninh xương nấu bộ cho cháu hay không? hay chỉ ăn bột gạo quấy lên thôi? Rất mong sự phúc đáp của Bác Sỹ. Chân thành cảm ơn", "answer": ","}
{"title": "Hỏi đáp: Xin hỏi về sữa mẹ!", "question": " Trước hết xin chân thành cảm ơn bác sĩ đã trả lời rất cụ thể câu hỏi lần trước của em, nay em có một số vấn đề về nguồn sữa mẹ xin được hỏi bác sĩ.Khoảng 3 tuần đầu em cho bé bú sữa mẹ xen kẽ sữa công thức vì sau sinh em phải uống kháng sinh do dị ứng vết may tầng sinh môn, do đó sữa mẹ rất ít. Sau 3 tuần thì sữa nhiều lại nên em cho bé bú mẹ hoàn toàn, theo quan sát thì bé bú mẹ đi tiêu đều đặn, sau mỗi cữ bú bé đều đi tiêu, nhưng phân có vẻ không tốt, phân có màu vàng nhưng dạng hạt lợn cợn, có dây nhớt như dây mũi, mỗi lần bé đi hay khóc có vẻ như bị đau bụng. Em thử ngưng sữa mẹ và cho bú sữa công thức thì bé đi phân màu vàng ươm, dạng sệt nhão như bột rất tốt.Vậy xin bác sĩ cho em biết có phải nguồn sữa của em có vấn đề nên bé bú vào đi phân không tốt như vậy ,  em phải làm sao để cải thiện tình hình trên hay có biện pháp nào để biết được nguồn sữa mẹ có bị vấn đề gì không? Xin chân thành cảm ơn và chúc sức khỏe bác sĩ.", "answer": ",Chào chị,,Phân của con chị bình thường vì bé bú sữa mẹ. Quan trọng là em bé lên cân tốt (khoảng 1 Kg mỗi tháng trong 3 tháng đầu). Chị nên chú ý chế độ ăn của chị vì khi nuôi em bé bằng sữa mẹ, người mẹ cần rất nhiều chất bổ và năng lượng (nhiều hơn cả khi mang thai). Như vậy, sữa mẹ mới đảm bảo được chất lượng.,Thân mến,BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Be 5 tuan, ca ngay khong ngu!", "question": "Thua bác sĩ,Bé nhà em được 5 tuần, khi sinh bé được 3,1kg sau một tháng bé  cân được 4,4kg. Bé bú tốt, đi tiêu tiểu đều bình thường. Tuy nhiên khoảng hơn 1 tuần nay bé không ngủ được các giấc vào ban ngày. Ẵm bé ngủ trên tay khi đặt xuống bé lại dậy ngay, hoặc có ngủ thì chỉ ngủ được 10đến 20 phút là giật mình dậy khóc. Ẵm trên tay thì bé ngủ rất say. Chỉ tầm từ 6h chiều trở đi bé mới ngủ say  thật sự khi đặt trên giường hoặc nôi.Xin bác sĩ cho em biết bé sơ sinh mà ngủ ít như vậy có ảnh hưởng đến sự phát triển của bé không, em làm sao để bé có thể ngủ ngon các giấc ngủ ban ngày  khi đặt bé trên giường hoặc nôi.Ngoài ra bé hay bị nấc cụt và uốn gồng người, em phơi nắng đều đặn cho bé mỗi ngàyEm có thể  bổ sung thuốc Appeton Infant Drops voi liều lượng 1ml/ngày cho bé được không ạ (bé bú mẹ hoàn toàn). Xin bác sĩ trả lời những thắc mắc trên giúp em và tư vấn những biện pháp cần thiết để bé có thể ngủ ngoan cả giấc ngủ ban ngày, bé không ngủ được quấy khóc nên em rất lo lắng.", "answer": ",Chào chị Nguyên,,Ban ngày có thể ồn và nóng nên bé khó ngủ. Chị nên tập đặt bé xuống giường khi mới thiu thiu ngủ để bé tập tự ngủ một mình, từ từ bé sẽ quen. Không nên tập bé ngủ trên tay vì bé sẽ quen với việc phải được bế mới ngủ. Khi đặt bé xuống giường, chị có thể để ôm nhẹ bé để bé ngủ một chút rồi mới thả ra. Cách thứ hai là chị quấn bé trong một khăn vải mùng để bé đỡ chới với khi giật mình. Cách thứ ba là chị dùng khăn lông lớn cuộn tròn lại, cột 2 đầu với nhau thành một cái “kén” và đặt bé vào “kén” để ngủ. Tôi gửi kèm hình của một cái ghế dạng “kén” để bé nằm ngủ.,,, Tuy nhiên, khi quấn bé hay đặt vào kén thì chị nên giữ nhiệt độ phòng khoảng 27 độ thì bé mới không bị nổi rôm sảy.,Chị có thể cho bé uống Appeton Infant drops mỗi ngày để bổ sung vitamin D và các vitamin cần thiết khác cho bé.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tồ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Dị tật cơ quan sinh dục bé trai", "question": "xin chào bác sĩ. hiện nay em đang rất hoang mang và lo lắng, em vừa sinh con đuợc hơn một tuần, bé là con trai, bé sinh ra khỏe mạnh nhưng chỉ riêng cơ quan sinh dục của bé hơi ngắn, 2 tinh hoàn bình thường, đầu dương vật của cháu không có lỗ để bé đi tiểu mà nó lại lệch xuống phía dưới.. các bác sĩ nơi em sinh bé nói là đến 3 tuổi thì bé có thể làm phẫu thuật để đưa về đúng vị trí. Em rất buồn và lo lắng, vậy xin bác sĩ vui lòng tư vấn giúp em xem việc phẫu thuật đó có phức tạp không và có ảnh hưởng gì tới chức năng sinh sản của cháu bé sau này không ạ? và nguyên nhân gây dị tật đó là gì không ? bệnh rubella có gây dị tật về cơ quan sinh dục không ạ vì trước khi có thai 1 tháng em có bị nhiễm rubella. em xin trân trọng cám ơn, em rất mong sớm nhận đựợc hồi đáp.", "answer": ",BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi phần xanh sau khi đổi sữa", "question": "Chào BS!Bé nhà tôi đc 5tháng hơn. Hồi trước bé uống Enfalac bé đi phân vàng, nhịn. 3-4lần/ ngày. Nhưng bé lên kg chậm. Nay bé đc có 6kg2. Nên tôi thử đổi sữa Similac cho bé. Bé đi phân xanh rêu, như bùn. Mà 2ngày/lần. Tôi ko biết có p bé đang bị rối loạn tiêu hóa k? Tôi nên quay về sữa cũ cho bé hay vẫn cho bé tiếp tục uống?Cám ơn BS", "answer": ",BS.CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ,"}
